【眾籌】日文版文宣唔好登住！要大執！

下面呢條 LINK 嘅日文文宣，真係睇到心都寒埋。已經有好多個喺日本做嘢、讀書嘅朋友拍晒枱。
大家嘅意見係：
呢段字真係可以出街？？？？？

睇返紐約時報個英文版，真係可以清楚講到件事出嚟，但係日文版係完全做唔到！！！！！你問任何一個人都會話嗰段字1999！連登好多日文勁人，可唔可以執好佢？

原文如下，大家睇睇：

如果一早有關心「逃亡犯条例改正案」，就唔使睇啦。目標對象係唔太清楚發生咩事嘅日本人，所以點都要交待返事件嘅經緯。已經唔係單純日文嘅問題（當然有砂石），而係內容上嘅問題。

你俾我揀，我寧願唔出日文版，照寫英文算數。有同感嘅、識日文嘅話，幫手推推呢個 post。

感激。

推

//

由於聽日步行路線比較複雜，所以我地會用呢個頻道keep住update遊行隊伍去到咩位置，方便想中途加入既人搵到我地。所以希望大家可以幫手share呢條Channel出去，感謝！
(懶既直接係最底copy)

//

幫手推

推

其實我都有係個谷到提過話啲日文好怪但冇人理我
仲有呢張poster, 啲日文都要大執！

push

Push

唔識日文 但幫推

想知deadline係幾時
啲日文係有啲怪，自己有日本永住但都唔敢講日文好，如果有時間，我搵熟呢單野嘅日本人改

咩廣告唔係落上面張only 而網站放信？

pissh

大家留意下

快D搵文宣
識日文個D人就幫手改呀 就快冇時間啦

@周庭

我做返工都有做開日文翻譯（日英中）
好想改下張poster
上面篇野都可以幫手，但有冇人會理我地
個谷啲人都好似finalize左..

幫推，但日文版佢地唔係交咗?

其實佢日文唔係真係好好..

據講呢篇稿只會喺 Twitter 度做宣傳。登報有另一份簡潔啲嘅。

推啊！

放上黎比大家check下

日文高手！！

推！！！

巴打係谷入面？

pish

今次登報發揮o既作用可以遠超預期

唔好意思我電腦打唔覺咁長 拉底小小有紅字

唔係呀
但有frd係

幫推！！！！

推到有人幫到手

推呀 屌

推！

Andy哥條女幫幫手?

不如搵Rieさん幫手...?

咁到底改唔改架？
唔想7出國際

感謝熱心巴打
幫你推

推
文宣聽下人意見啦

推，日文文法真係好難

唔識但推下

唔識日文唯有幫手推

要推！

搵Benja好過搵佢啦

推!

唔識日文 幫推

幫推

【 突發】點解要搞627？(重開)

要強調唔係文法嘅問題，而係寫文宣本身 內容 上係要斟酌。並唔係是但一個日本人或者日文叻嘅人可以輕易寫到。一定要執完再執。我明白件事好急，如果我講得太倔，希望原作者多多包涵。總之大家做好件事佢。

p

up

一直follow 個group
文章就比過好幾個日本人睇 文法上未必有大錯
重點係個內容

好多日本傳媒發放消息香港政府因為遊行而停推條例 令好多日本人以為香港人贏左 好感動etc
所以變左有說明

不過 我都覺得第二個post 跟住英文版翻譯既版本好d 但 英文版都好多意見 最終時間都係唔夠

MK妹算鳩數啦

[深度分析]從警察誓詞看現今警隊

文宣組個重竹點仲係改英文到
我見有幾個巴打推連登OP個post
但回應無乜

Google個doc有
嗰分好好多的

PUSH

pushhhh

確唔確定負責登報既係咪已經交左/未交稿
要執最好幾個人一齊睇會快好多

Pishhhhhh

連登平時一班N1沖出黎wo
而家呢？

唔識日文 anyway 幫推

香港人からの自由への叫び

日本の皆様へ

香港の「逃亡犯条例改正案」反対デモにご関心をお寄せいただき、誠にありがとうございます。

先日、香港政府は中国本土への刑事事件の容疑者引き渡しを可能にする逃亡犯条例改正作業を「完全に停止した」と発表しましたが、「停止」は「一時停止」であり、「完全撤回」ではありません。「停止」という紛らわしい言葉で、事実が歪められたり正しく伝わっていない報道が多く見られます。実際に、廃案とは発表しておらず、香港政府と中央政府駐香港連絡弁公室（中国の中央政府の出先機関）は「市民に条例を十分に認識させた」上で再び作業を開始することを表明しました。

また、6月12日に行われた大規模デモは至って平和的なものにもかかわらず、警察はデモの参加者に対し過剰な武力（催涙ガスやゴム弾を導入）を行使し強制撤去を行いました。一部参加者は暴動容疑で逮捕され、有罪となれば、最大１０年の禁錮刑が科せられます。ですが、暴動罪はあくまで政治的訴追に過ぎません。しかしながら「逮捕された人を釈放し、暴動の容疑を撤回しろ」という市民の訴えに対して、未だに政府からまともな返事がありません。

林鄭月娥（キャリー･ラム）行政長官は、過去に他の官職に在任の時、「他部署と交渉中のため一時停止する」という口実で時間を稼ぎ、その間に強引に政策を通させたことが何度もあります。香港市民はこの様な不誠実な政府への信頼を完全に失っています。

香港市民からの政府への要求は以下の3つ：

1、逃亡犯条例改正案の全面撤回
2、デモ参加者に対し不逮捕の保証および逮捕者の無条件釈放
3、警察の暴力を調査する独立調査委員会の成立

政府が真正面に市民の要求に応じるまで、自由のため戦い続けます。

正式應該係呢分

Pish

推呀

推下

をお願いいたします
↓

を願っています？

d日文係幾怪
好多の

爸爸媽媽 我哋有啲嘢想講

香港人真係好撚叻！

推呀，幾急都唔好柒出國際

有冇谷link ?

推

搵當地人搞啦
唔係大家好似睇煙花廣告咁 r哂頭

お願いいたします應該冇問題
同埋願う-> 願います，冇促音

點解我睇過另一篇好似完全唔同樣咁

香港人係日本人眼中都係1999既代名詞。

冇所謂啦

直接貼上黎先？

呢份o唔ok？ 有無識日文巴打睇吓

內文其實係Native 日本人寫既 仲搵過幾個日本人睇
呢個都未真係最終版

輕輕一推~~~~~
加油呀香港人！！
感謝文宣組嘅辛勞

如果將左下角個は搬返上香港人後面
淨係留戦う係下面好似比較自然
不過好minor

其實張poster唔係話太多野改執執啲字就得

香港人は戦う→香港人は戦ってる
可以加多句→ 僕たちの未来のため
G20本身都知係世界各國可以唔洗寫？（純意見）
如果係既話可以改成

私たちは、G20サミット（唔要会議で因爲呢個字係多餘)で香港が今どんな問題を抱えているか、世界中多くの国と人々に知ってもらいたくて、議題として注意喚起を促したいと思います。
日本の皆様、世界の皆様、是非ご協力をお願いい致します。

9改，求屌

唔係話已經改左，最latest嗰份ok咩？

最大問題係上面嗰篇長文。
poster 可能有啲位可以簡潔啲，不過唔好執啲細位住喇。

之後日本會有新聞專題講香港人冇文化同不學無術。除左炒樓冇樣精。

時間所限 廣告張圖無乜修改空間 因為已經過緊檢定
文宣巴絲都搵左Native 日本人睇過
唔係完美但其實盡做架啦佢地

文法暫且不談，我唔認為日本人會走去斟酌香港人日文，佢地睇得明已經ok
但左下200萬果個位，好易令人誤解香港得200萬人? 冇交過到係200萬人去左遊行

個語氣上唔同

お願いいたします 係叫人help
願っています 係hope

成句語氣好似吩咐人做野咁，日文大神請出來糾正

咁不如お願い申し上げます

推返上嚟改咗先啦!

英文版都有講天星單野?

推啊

有冇人幫手問梗佢？

をお願いいたします 冇乜問題，
因為夾翻 取り上げてくださる 既丁寧感

反而大字個到 日文意思寫: 為應該守護的東西而戰鬥
同英文deserve嘅意思有啲唔同
改為: 香港人は戦う、値することのために。比較合適

有錯歡迎指正研究

或者xxx頂けますと幸いです之類

解釋返，下面我改左

香港が今どんな問題を抱えているか、世界中多くの国と人々に知ってもらいたくて、議題として注意喚起を促したいと思います。

想多啲人知道而家香港發生緊乜事，希望呢個議題能夠喚起大家注意 （開頭佢冇咁強烈同埋個理由好薄弱我改強烈左）

て形呀老友 會唔會係呢個水平走嚟捉人grammar呀

岩岩改好，求屌

更新
收到消息，長文嗰度，已經有人執緊。
最好嘅文宣一定係百屌成材，執多兩執又會再好啲。希望新版會更上一層樓。

叫周庭執好過啦

Off topic
我覺得英文個font好差

Keep推 上熱門

訓先聽日要返工
搵人執執我啲字

我諗只係漏左段講搞咩香港政府要整條條例，因咩事要反對條例，例如朝日提到

搵里惠啦
真日本人

幫你推

屌 我頭先唸住認真望望寫成點
結果睇到第一句仲要感嘆號已經即刻大笑咗出聲

識人N1滿分係日本大學讀語言學，可以搵佢執執
邊段要執？

推推推

唔係潑冷水, 英文都要大執!!! 痴線! 係錯哂!!! We urge you to stand with us in preserving Hong Kong’s freedom and autonomy under "Chinese rule" 最尾呢句?!!! 冇Ｌ啊?!!! 泛民寫㗎?!!!!

你搵返攪炒啦

睇完篇野，字冇錯，不過文法怪怪地
始終我響香港睇哂成件事，你俾個日文版我睇都會覺得明哂
最好真係搵個唔知頭唔知路既日本人望望

勁

咁多對眼修改下好過無

感謝巴打
再貼

其實張poster唔係話太多野改執執啲字就得

香港人は戦う→香港人は戦ってる
可以加多句→ 僕たちの未来のため
G20本身都知係世界各國可以唔洗寫？（純意見）
如果係既話可以改成

私たちは、G20サミット（唔要会議で因爲呢個字係多餘)で香港が今どんな問題を抱えているか、世界中多くの国と人々に知ってもらいたくて、議題として注意喚起を促したいと思います。
日本の皆様、世界の皆様、是非ご協力をお願いい致します。

9改，求屌

Pushhhhhhhhhhhh

呢個好，解釋返登廣告因由，如果唔係驚日本人睇完都唔知我地登報係為乜，本身又唔關佢地事（最多話鍾意嚟香港旅行食點心嘅日本人都會受影響）

其實佢有幫手 但日本人審批需時
今日放工前已經要比佢地去審
個Poster無乜改動既空間了
表達可能未係最好 但已經係文法上好比心機

我日文同design都識d,講真中間舊野對於design大國班日本人眼中應該睇到黑人問號

屌上面位巴打同我改完都冇人理既
有冇人可以放上group..
定其實改黎都多鳩餘

試吓fb問吓soko????

睇242

其實係咪poster已經deadline左
但封公開信仲可以改？

Share咗比個日文好勁嘅朋友
幫推

用返動畫條片d圖好似仲靚

試緊問個日本人幫手睇睇
但係唔係交左喇

我都係咁話，上面仲要冇人信我
張poster有眾志份佢應該都有幫手寫
咪就係而家咁囉
所以需要呢到啲N1同有經驗既巴打改

日本人做事方式應該一早截咗稿，我估各位要求改嘅應該未必改得切

成篇畀佢睇啦

可能對面都會同你改改

召喚日語達人

手土

睇番d draft 有d真係亂咁黎大佬呀 登頭版就執下先出難得有資金

響隔蘺post都推咗2-3個鐘
佢地一開始嗰份連我N6程度都覺得有問題
樓主頭po嗰個已經係改過嘅version嚟

不過嗰邊post好似話finalise咗了

唔係唔信你，
只係想係有限時間內多對眼睇下姐

始終其他人講話幫手改都未必即刻做到，
份野咁急，而家都半夜

其實無留意開既，睇左張海報未必知想講咩

我搵緊做日文翻譯嘅親戚，但唔知佢有無連登ac
有機會再用呢個ac回覆就係佢嚟

推
連登有無日本仔

其實今朝有朋友係個group到有指正錯誤但完全冇人理佢，個個信呀周庭啲日文
不過而家屌黎都冇用，出左街只可以話太遲
我諗大家都只係因為有份參與所以想做好啲姐，明既

各位巴打，我哋基本上已經俾哂搵得到既日本native過目，文法上可以話係唔會有問題。

如果想幫我哋既話 希望可以集中喺內容上既修飾。例如有啲咩重點我哋係漏咗 或者係方向錯咗。我哋預聽日會繼續落手改公開信。

多謝各位既意見。

重有關於廣告嗰方面

1. 設計方面，係黑白冇得彩色，彩色就會好貴
2. 封信同廣告係兩回事
3. 廣告已經交咗，冇咩改進餘地
4. 廣告係日本人寫+而家個post張圖都唔係final version

多謝各位既意見。

希望趕得切執，幫手推

from文宣組：

1. 設計方面，係黑白冇得彩色，彩色就會好貴
2. 封信同廣告係兩回事
3. 廣告已經交咗，冇咩改進餘地
4. 廣告係日本人寫+而家個post張圖都唔係final version

🙇🙇🙇

唔好咁柒啊，推

非常同意係「戦っている」或者「戦ってる」（口唔口語大家諗啦），「戦う」講到好似成班香港人仲等緊運到未開始戰鬥噉。

WE RESIST FOR WHAT WE DESERVE
錯左collocation!!!

1. Resist 唔會跟 for

2. 如果係Inversion, (we resist what we deserve for) 仲大鍋！
2.1 Resist sth 係抵抗某d事物. 咁理解 resist [what we deserve for ] 即係我地抵抗我地值得嘅嘢？
2.2 Deserve 正路唔會跟for... （正確：deserve sth / deserve to do sth）

我明白口號啲grammar 可以隨意啲，但collocation 會影響意思。唔好好似建制派咁寫封信都會寫到錯晒意思！！

希望跟進。

其實張poster唔係話太多野改執執啲字就得

香港人は戦う→香港人は戦ってる
可以加多句→ 僕たちの未来のため
G20本身都知係世界各國可以唔洗寫？（純意見）
如果係既話可以改成

私たちは、G20サミット（唔要会議で因爲呢個字係多餘)で香港が今どんな問題を抱えているか、世界中多くの国と人々に知ってもらいたくて、議題として注意喚起を促したいと思います。
日本の皆様、世界の皆様、是非ご協力をお願いい致します。

張 poster咁樣改可唔可以呢？
難得幫手改左想求意見
Thx

因為改poster係會導致整個審核重新嚟過 ，趕唔切28出街，所以真係無能為力

......
即係皮已收
其實難得有資金下防拎上黎連登比意見啦唔好淨係tg咁圍內

第二段花太多篇幅解釋停止同撒回有乜分別
應該用黎寫返逃犯條例係咩，然後再加一兩句話以共產黨嘅信用黎講，停止不等於撒回

第三段可以講返多啲警察點樣無法無天，毫無監管，同埋可以強調政府竟然可以將咁嘅衝突視為暴動

第四段林鄭果d 內容感覺好廢，可以delete

無論改到定改唔到
辛苦哂

不妨*

即係呢個時候應該集中睇吓同改封信
唔識日文 幫推

其實無信哂周庭既日文 佢一直既角色都係同報社聯絡
個廣各落筆同埋cross check既 我地都有搵native/真係日本人睇
如果封信有意見既其實都可以講 但我地想focus係個內容上面

有D野關於個廣告

1. 設計方面，係黑白冇得彩色，彩色就會好貴
2. 封信同廣告係兩回事
3. 廣告已經交咗，冇咩改進餘地
4. 廣告係日本人寫+而家個post張圖都唔係final version

其實好多日本人嘅日文真係柒到鬼五馬六
我相信你揾嗰班都唔係揸筆揾食 或者都廢事幫你地寫 明就算鳩數

咁即係而家想搞咩？係咪改封公開信？

辛苦晒各位日文文宣組早d休息，聽日再跟啦

唔該你

其實太多意見會拖慢進度，太多意見了
同埋佢地都搵到native睇，我諗都唔會太離譜既

不過都同意final ver放上黎俾人望望先

辛苦哂。咁短時期做咁多嘢，其實已經好勁

佢寫到完全表達唔到個意思
你話香港人寫都信..
其實咁多N1巴打同文筆好既巴打係到點解唔問下大家意見集思廣益一下

始終時間有限 我估佢地都係想快
係連登好難集中傾到岩先TG 開頭都有放TG出黎叫想幫手既人入
最緊要都係趕得到登到報

我識得真正嘅日本人，係雜誌社度做編輯
可以幫手叫佢睇吓篇文章
有冇中文原文可以比我？

因為太慢
又要追po
唔同巴打又會有不同意見
搵native寫其實最快捷

利申非組內成員

有冇日文勁人幫手呀！

搵 benja and momo啦

希望大家集中返內容嗰部份傾文法我驚傾到2020我哋日文部直到deadline之前都已經一直起勢咁改，改到環嗌停手先停得到

我意思係，finalize or送出去前比大家望下
一開始draft到完成當然可以係組內進行。
好似而家咁都唔算太多意見丫

搵大J

我明白個廣告 poster 已經冇得改，篇文喺 TG group 應該已經有高人幫手大執緊。辛苦晒各位。

因為聽日要返工大家訓晒炸
你試下早三四粒鐘出，一定多意見到1001
追po都追唔完

請各位有提議就即管講 等我哋有方向去執 唔該哂

btw，點解落眾志名，純粹想知

個廣告位應該放唔落你咁多字

加油

搵大板Andy gor囉

讀賣要團體名義先落到廣告
之前有人開po講左

其實我覺得至緊要登到, 用文唔完美當然無咁好, 但可以接受

ok

你哋搞掂好之後，麻煩post出嚟
我搵真正嘅日本人幫你地再check，佢係日本雜誌社度做

你知香港幾多日文達人架啦
一人一句都好難搞

個廣告我覺得幾好
同埋廣告文案呢啲本身就每人都有唔同寫法
帶到個意思出嚟咪得

封信即係google docs嗰段？

老實講，覺得用字唔夠重

警察はデモの参加者に対し過剰な武力（催涙ガスやゴム弾を導入）を行使し強制撤去を行いました

點止過剩？直頭亂用，直接用不正当好過，同講下究竟點過份
人混みの真ん中へ催涙ガス弾を発射する
ゴム弾を使で、無抵抗の市民の頭を狙い撃つ

利申：乜都唔係，純粹自學，但起碼睇得明日文小說，唔好太大期望

N1都冇嘅垃圾唯有幫推

1. 設計方面，係黑白冇得彩色，彩色就會好貴
2. 封信同廣告係兩回事
3. 廣告已經交咗，冇咩改進餘地
4. 廣告係日本人寫+而家個post張圖都唔係final version

好多人以為考咗個高分嘅N1就係達人，又有好多人以為講得流利＝寫文好

封信漏左個前因，因咩事政府要立呢條例，點解我地要反對

N1考果時一個字都唔洗寫㗎，N1係可以溝通嘅level咋

既然俾得錢落廣告, 點解唔揾 professional translator 幫手改?

而家呢到係揾到啲揸筆揾食嘅日本人出嚟望

寫作嚟講 有簡單嗰句就寫簡單嗰句 放諸四海皆準嘅基本法則嚟
句句寫到咁累贅一睇就知素人 揸開筆睇開書嗰啲都唔會咁寫嘢
你寫完又俾番另一班素人望 人地望完發覺都明嘅 緊係唔鬼再理你啦 因為佢自己都唔識寫嘢 然後咪冇人覺得有問題囉

推，百屌成材。

講多一次，嗰篇文唔會落廣告
至於廣告因為要趕住deadline
所以出得好急
唔好意思各位巴打

至於點解會眾志名
係因為日本嗰邊要賣廣告要用組織或者公司身份
一時三急趕住出所以用咗佢哋組織牌頭
但係都盡量縮細咗
希望大家可以體諒下

其實早幾個鐘 已經有幾個post屌D日文
不過全部兩頁唔夠沉曬底

N1個堆字

可以用日文寫到可以俾人睇嘅文嘅人唔多。
寫中文都好多人寫下一pet屎咁。

明白時間趕，辛苦哂咁多位

上面識日文既巴絲，不如幫手改唔好得個笑字，deadline咁急，文宣組都想做好d

交咗就無計了

如果果班巴打當初有入組咪好羅

識native果d又無意欲入文宣組
我覺得佢地係有限時間內做到咁已經ok
要怪就怪大家唔主動

而家重點放G20先

皇帝唔回應
太監唔理
777龜縮

佢地諗住咁, 之後拖拖拖, 然後有日開始清算

之後可以同時行幾步路
1. 總合, 呢幾年, 尤其呢個月港共和中共做既功績, 要求美國立即取消關係法和獨立關稅區+外國視香港為強国其他城市一樣(中共最驚既野)
2. 要黑警, 狗官, 賣港賊, 取消佢地外國國藉同資產, 共享中国人的榮譽
3. 選舉上, 要收民賤聯, 另外想辦法, 拉淺藍深藍, 至少要令佢地唔投民賤聯
4.對付CCTVB果類中共傳媒

要做有效既事

至於佔領或包圍, 我唔建議, 佢地唔回應, 一樣龜縮, 攪呢D, 反而比人入, 而且影響到人, 中立或淺藍會反感(至少投票, 呢班人要拉攏)

大家點睇, 有冇意見

一開始講筆錢係攞黎落廣告，無計content creation
理論上籌到既錢不能作其他用途
同埋translator費用都貴

唔係延期咩

先日、香港政府は中国本土への刑事事件の容疑者引き渡しを可能にする「逃亡犯条例」改正作業を「暫緩（暫く緩行にすること）」と発表しました。詰まる所この言葉「完全撤回」で非ず、「延期」という意味を示しています。しかしながら日本においては「停止」という、事実が歪められて本当の意味を正しく伝わっていない言葉で伝われる報道が多く見られます。実際に、廃案とは発表しておらず、香港政府と中央政府駐香港連絡弁公室（中国の中央政府の出先機関）は「市民に条例を十分に認識させた」上で再び作業を開始することを表明しました。

利申假N1

認同

咁點解唔好似英文咁放出黎一齊改？

政府有講「暫緩」同「完全停止」
所以兩個都得

老實講，覺得仲要講埋呃9外國人已經停咗，但只係暫緩

入group某程度即係想由頭follow到尾
事實唔係好多人有呢個心力
但你到咗某個check point 例如而家有篇文出咗嚟 只係揾個人幫你地執 就好多人可以幫手

我9估
因為時間緊迫
本身文宣組已經搵左native寫，覺得已經夠做

無諗到連登有幾位高人話native都寫得差，要搵做編輯既native改喎

我以為有周庭係度，無問題咋

咁Final version係點?

上面都講左係日本人寫
無啦啦又拉番周庭落水做乜9

同問

我覺得呢個版本都好清楚，唔洗太緊張。

POSTER嘅標題好PRO，廣告用標題唔同一般生活用日文，如果用N1日文去寫搵鬼睇

唔識日文 推爆佢

要等聽日經過審查先知 一日未過審查 都唔可以話係final

講就易，做就好難搞
你有做過寫野/design就知，其實改野係會改到最後一秒的
而且日本deadline不嬲早
正如你所講，無入組=有其他野搞無諗住全程follow
咁呢班人就算改，可能都要等到佢地得閒

份野趕，
如果重要配合其他人既時間，
咁好可能趕唔切完成

周庭無論喺公開信同廣告既稿都甚少參與。佢既角色主要係聯絡媒體。

agger
依種廣告應該要同poster一樣有親切感同感染力
幾時有見過文宣會寫到公文咁，冇人想報紙睇公文
要既係：意識明確、用字短而有力量，有impact
公文式明可以用細字補上，但唔會係主體

放出黎俾大家望下姐
到時有真正final 咪先正式開post講囉

完全唔熟政壇生態，純粹見會用眾志個名出，以為周庭（一個日文能力夠同傳媒溝通，又知晒來龍去脈）會跟咋

唔想太多廢話，努力睇緊可以點改

日文叻的麻煩幫幫手

其實日本人普遍理解香港個情況到咩地步？
知唔知柒娥直頭俾中聯辦砌到有777票咁造馬法？

正如你叫香港人寫篇文都可以好撚參差
根本唔關日唔日本人native事

唔知應該要深入到咩地步

我覺得可以加句：どうか私達を助けてください。
有一種就死，無你唔掂的請求。
或者加句：お力をお貸しください
有一種請申出援手的感覺。
跟著叫佢分享給身邊的人聽，議員、市長、記者、老師之類。香港需要幫助之類，好似元氣玉咁。

純意見！

用お願い致します，比較簡潔

真係好抱歉 廣告既字眼已經好難再去修改請大家轉移去公開信嗰邊

拜託

其實真係最緊要明，唔好用太深漢字就好ok.

好呀！俾條link來睇下

樓主加密咗嗰個就係公開信

英文可以改改
What we fight for
What we deserve

推 我諗佢一定肯幫

我接觸到既大部分只知道香港係中國既一個普通城市，仲要成日問錯我幾時返上海

puch

可以參考下

文章開頭可以用啲catchphrase吸引下人
一開淨係見到一大篇文，未必個個有興趣睇落去

例如：

停止 ≠ 廃案

市民 ≠ 暴徒

警察 ≠ 正義

搵人幫譯唔難，問題係係咪已經finalize咗比報紙先

用咁多錢今鋪咁撚勁，最後唔係要柒呀？？？

文中出左問題
因為篇文只係講 多謝大家留意/支持香港反送中
而做唔到。「希望日本各位都出一分力」依個點
如果係本身文宣目的 ，只係同世界講聲 多謝支持。 咁我仲覺得ok
但如果係帶動佢地 ，希望佢地都可以出一分力嗎？ 只會講做唔到

agger
同埋我覺得依家d內容好似日本人睇完都唔會有咩太大感覺
所以應該寫埋會影響到佢地會好d?

搵周庭幫手得唔得

佢唔會幫手出文，同有巴打話佢都係半桶水

同埋冇講G20...

大家以前一齊寫既呢篇其實幾好
放左上twitter好多人都話簡單易明
我覺得可以參考下

略盡綿力推一下

小弟日本社畜，N1，廣告界，有copywriting 同design底，希望大家可以聽我講兩句

1. 大家都想好熱心想幫手，始終件事重要，又用左大家嘅一大舊資源，同埋都唔想做柒野。但做文案出稿，太多人參與只會越黎越亂，有集中一group人改嘅必要。

2. 日本出稿手續極繁瑣，首先你必須係一個企業或註冊團體，登嘅內容要附合你團體本來存在目的（例如我地唔可以叫Toyota幫我地登呢個廣告 even Toyota肯)，然後你每改一樣野又要重新審批，唔會有例外。以上過程業界一般用一個星期去做，今次應該搭左好多路先至爭取到趕G20出稿，小弟本人簡直覺得神奇、稀有，希望大家明白登稿前要面對嘅難題。

3. 接2.，講緊由零開始到出到final version能夠work on時間極少，又要協調，明白大家初心都係想執好曬先出，而今次亦盡最大努力去起稿，出design，集合意見，諮詢好幾位native等。小弟以自己profile 專業去睇，其實唔覺柒同埋無大問題嘅，唔需要太擔心，希望大家唔好太恐慌。

4. 廣告同信係分開嘅，同埋信final version 好似唔係link個封。

日本已經四點半，聽日又要爬起身做畜，早抖....

其實登完想有咩效果？
文宣，等日本人知咩事？
定係求救？叫日本人多啲留意呢單嘢？
定係鼓勵日本人孤立支那？
定係純粹表達訴求？
定係驚g20佢地覺得亂，要俾佢地知點解我地要示威示到上g20？

而家似純粹表達訴求，但睇完真係黑人問號

Agger
我地連自己人都唔清楚要寫咩好
想改其實都好難出手改
想問清楚個主旨係想表達咩
我覺得篇文 最緊要係一定要提番g20同埋link番同日本人有咩關係

比較累贅有啲唔夠自然，文法上未去到係錯，會睇得明。我亦聽過日本人意見，有啲沙石可能先更香港，呢樣野真係睇人

佢話冇事ＯＫ唔駛擔心喎

其實個final draft都係冇講到點解日本／日本人點解要理香港既事，點解香港咁慘關日本事，for example：

1）冇講到班狗有幾咁不適當地使用暴力，出晒tear gas，子彈槍槍射頭,根本係小型64，喺self-autonomous既sar甚至搞到有人以死相諫阻止政府，獨裁政府已經喺first world, free world, first class metropolitan逼死人

2）隨住貿易戰開打，係戰略上日本都應該住香港哩個中國同亞州國家之間第一幅牆／橋頭堡，外國報紙都話hong kong has been on the frontline defending for the free world,睇住200萬人既表態可以知道香港既淪喪亦代表住自由世界淪喪既開始，唇亡齒寒。

3）（for 政府：）香港既自由日本人未必care,但敵人既敵人就係朋友，日本可以以港制中，香港正正係中國既軟肋，可能喺哩點上要著墨一下香港係中國對free world貿易既窗口同白手套，對中國有幾重要。同時順便保護下日本在港利益

4）對日本人要動之以情）：
A）可能講哩個會終結700萬亞洲人既人權／自由／文明（舊日本人對香港有情意結）
B）同時講下中國一直以來對亞洲有幾衰
C）所以日本人應該喺g20大板現身抗議！

重有：成篇文剩係講香港人對香港政府既訴求（1完全撤銷逃犯條例修正案草案
2.保證示威者逮捕和無條件釋放被捕者
3.成立一個調查警察暴力的獨立調查委員會） 關人撚事咩，人地政府人民想幫都幫唔到，淨係講有好多野政府都回應唔到香港人訴求同公義所以要將去g20抗議咪得
所以真係要re-draft

參考下另一個post入面另一篇文，入面有力地講到件事有幾嚴重，喺咁既情況下點影響到西方國家既利益以及自由世界既核心價值，at least講下中國係需要對付。而唔係香港有幾慘，所以你喺G20理下我啦。
第一篇文章由 Dr. W. Ma（化名）所寫，題爲〈穿黃雨衣的人〉（Der Mann in der gelben Regenjacke），把香港烈士梁先生的訴求（全面撤回送中、我們不是暴徒等）清楚列出，令歐洲讀者都聽到梁先生的遺願。作者把梁先生的故事形容為香港史上首宗為爭取自由對抗暴政而自殺的事件。其實，一般外國市民最多只知香港人有大型遊行、反抗惡法等，卻安然不知梁先生的訴求及香港人悲憤的情緒。此外，作者刻畫當日在太古廣場旁天橋鳥瞰示威者的壯觀畫面。他形容和平的示威者如海，高呼保衛香港，他們手機上的 flash light 又如同燭光，令人想起每年64的維園燭光，但時而世易，現在大家高呼 「Hong Kong is not China」。

文章最後以反思香港未來作結。重點是，雖然中國一直是香港自由之威脅，不過香港亦將一直是中國獨裁之威脅。在此情形下，作者質問歐洲讀者：你們要更親近中國嗎？

第二篇文章由旅居柏林香港人 T.L. Yeung 所寫，題爲〈雙城，一世界〉（Zwei Städte, eine Welt），主要從世界民主公民的觀點，爭論何以德國和歐盟應多幫助香港。作者指出送中法案並不只威脅港人，在中港往來工作、通商、甚至過境的德國及歐洲人士，於法案修改後也同受影響。文中提出三點論證，何以歐盟應關注並協助香港：1）香港向來是世界民主的一部分，其自由和法制不獨保障香港特性，也同時保障歐洲在東亞的利益。2）七百萬香港市民已展現出極高質的民主素養，足堪垂範世界民主運動，因此在策略還是道德上言，歐盟都應該予以支持，不應放棄七百萬「民主盟友」。3）香港位於世界民主於中國領土上的前線，歷史已證明香港在亞洲以至世界上的特殊意義，歐盟在亞洲其他地區找不到替代品。另外，文末提出幾點措施供歐盟考慮，並呼籲及早預防可能出現的人道災難 — 諷刺的是，這竟然發生在世上最先進的地區。

btw利申外國巴有日本fd要translate出聲唔該

推
希望都會有日本電視台留意到登報行動
我見TBS會搵D報紙既報導/內容係早晨節目度講

聽講呢個會用黎做廣告想俾d意見，日文唔好，淨係議内容同設計。

我是但改左d字令自己可以抽離少少。

成個廣告嘅重點其實係喺各國領袖喺G20講多d香港，但係d字反而好細。

而上面話要求救嘅細字明明係同大眾講，下面要求各國政府講香港，唔一致。呢段細字唔需要

左下講香港人在戰鬥，戰鬥太籠統，作為一個外人唔會太明係用咩事。改做爭取法治／自由／人權果類會比較踏實嘅野，就可以同埋可以呼應右邊該守護嘅野，就係法治／自由／人權。外人又會明我地爭取緊d咩。而唔會而家咁，冇寫，唔知右下寫嘅該守護嘅野係咩黎。

中間係一個人撐一把雨傘，唔知道咩事嘅人唔會有共鳴，黑人問題，建議改做抗爭嘅圖片。

其實有沒諗過打感動牌，
我睇完篇文，覺得寫得好好，但唔算好感動。
會唔會試下，表達一下，我地係無可奈何。

講物價增加，我地可以食少d，
自由行霸道，我地可以忍，
警察打我地，我地都頂著，
但佢地現在，想連自由都想搶走，
我們唯有反抗。

然後講請申請援手，向你認識的人分享，
向你覺得可以幫助的表達…等等

個image加粒子彈，雨傘播子彈都得掛？而家落雨擔遮咩？

有冇原稿

海報已經去咗出版社，改唔到
而家只可以改封信

32樓話係用黎po Twitter喎

請我地都有自己的工作，理想。
但現在都要停下來，可能要坐監，
就係為我的將來，下一代。

要大家睇完要流淚。

然後是後加句：どうかお力を貸しください、どうか助けてください。就好有畫面。因為聽親呢句通常都係跪著講。

估唔到日文一樣tldr

成件事最大可能係
1）當然等日本人知發生咩事
2）叫當地日本人參與g20抗議，
3）引日本政府係件事上面出力

2個個就收皮先 日本人連自己政治都唔理點會理外國 韓農個時WTO你有無理過?

不如講下政府點用子彈爆和平示威者個頭，點逼死香港人（義士）好過，中共對鄰近亞州地區幾仆街。要跪低求人邊個理你，只會令香港人成為國際笑柄

登報原意唔係俾d壓力希望各國代表，喺G20討論香港問題咩

我Facebook見到有footage係日本人專登搭火車去大板係街講香港既事，亦有日本大學生定商貿組織示威聲援香港（好似300幾人

英文要執執

幫推 求神人

網上請翻譯公司/日本人freelance翻譯
呢度應該頂多幾百蚊收得工
如果真係解決唔到，可以考慮吓
不過係就快，多數搵公司一來一回已經趕唔切，freelance仲有機會

Push畀日本文宣組

戦う>抗う係咪好啲

知道已經搵左平時幫開手嘅日本人幫忙，有老師，有藝人、有文化人，有廣告人。之不過唔方便公開有邊個開同路人幫手啫。咁短時間Prefect就未必，但一定唔會柒，大家唔駛咁担心

辛苦晒咁多位

Save hk
Preserve china rule?
係好清楚wo

屌，好撚柒呀

英文都已經係跪住講啦
仲未夠國際笑柄呀？
我份人唔跪得
已經唔想出黎

咁咪要改，你都on撚9
因為英文版on9所以日文都要on9埋一份

都衰開個頭
是撚旦啦

咁鳩返去執5毛啦

我捐都唔只5毛啦

幫手push

我寧要on9英文版,都好過火星日文版!

推

係諗住認真睇就開原link 睇
お疲れ様でした 係同成班幫手改文既巴絲講
唔係封信既開頭
copy 封信出黎既人誤會左

英文都要執，錯grammar

有咩幫到手?

已經鳩左啦 大家算數

之前唔係有條動畫片有日文配音咩
搵番配音個黎寫啦
應該似係和泉san?

推
尋晚係講draft既post都有好幾位日文巴打諗住幫手改，然後比文宣tg，但係好似話交左稿。
如果仲改到都真係想執，rieさん絕對係一個好選擇，同埋係日文圈大家都識

連登有愛

辛苦了

唔識日文，幫手推

除左送中之外，仲要加番多啲關於自由民主既元素啊。感謝各位

又唔覺日文太怪

就算怪 都唔係問題，可以叫報紙佬幫手執

問題係講唔出重點：我地驚既原因係支國鐘意老屈。而改完例，香港人法庭實際上無權把關

尋日draft post入面有兩位巴打幫手整左既draft，都post黎呢邊，希望文宣組參考下。
呢度感謝番兩位巴打

——————————————————-
拝啓
この新聞紙をお読みになるあなたへ

私たちは先週の日曜日（6月16日）香港における二百万人が集まったデモに関心を持っておるグループでございます。現在、香港人は中国政府のプレッシャーで自由を失う恐怖に囲まれています。ここで、ぜひ皆様のお力を貸していただき、香港の自由を取り戻したく存じます。

香港政府は刑事事件の「容疑者」を香港から中国本土へ引き渡せるようにする「逃亡犯条例」改正案を提出しました。世界に通用されている無罪推定原則に属さない中国の刑事裁判の有罪率は99.9%であること、そもそも疑問される点があるのみならず、この 「逃亡犯条例」 によって、香港司法の独立性と「一国二制度」がさらに中国政府に侵食される恐れがあると思われています。

又、「逃亡犯条例」 により、香港への日本人観光客や香港在住日本人が万が一、香港で法律に違反する場合、中国へ引き渡せることは可能になります。

尚、６月１２日に、デモの参加者が香港警察から催涙ガスやゴム弾など、必要以上の武力鎮圧したことを受け、多くの負傷者が出ました。一部の負傷者は病院で警察に逮捕されることや、病院の看護に拒否されることなどの「白色テロ」も起きています。

現在、私たちは以下の請求を香港政府に訴えております：
1. 「逃亡犯条例」改正案の全面撤回
2. デモを「暴動」と決めつけたことの撤回
3. デモにおける逮捕者たちを無条件で釈放

香港を愛している方、香港にお尋ねになったことがある方、香港に興味を持っていらっしゃる方、
ぜひ香港が現在起きていることを周りの親友にお知らせ頂けますと幸いでございます。
あなたの関心及びニュースを拡散することのみ、香港にいる我々の力になります。

香港を応援するあなたに、心の底から感謝申し上げます。

上面咪話佢睇左，覺得無問題囉
巴絲們追下po先啦

朝早起身趕返工未追得切，自膠一粒

可以改既人好多，而家係需要喺group入面既叫停先

出左街未？

大家都係緊張姐
不過見明明俾左佢睇，但係大家係咁chur文宣組

rie睇過啦，大家唔洗咁擔心

感謝各位兄弟！
於如此急趕情况下完成使命
沙石難免，而且我們與各國語及言文化不同情況下
相信他們亦會體諒文章未必能盡善盡美，
今天我們為“送中”問題要在全世界重要報張頭版刊登我們的呼喊，
事情本身已充分代表子這件事的重要性 ！ 好似船沉前發出SOS一樣，相信他們會收到及關注這重要訊息

SOS 已向各國發出

接道理
照寫英文 幾個大標題先寫日文 錦樣先吸引到人眼球

推 太耐無用日文唔敢亂up

就咁出街真係 柒出國際系列

唔識日文留名

睇完個post淨係覺得，比過唔同日本人睇話冇問題，但連登仔係咁話柒

日文版好重要

真係唔建議用英文登
日本人平均啲英文水平真係有啲低

其實登廣告 份報紙係唔係都會睇下內容文法有無問題先登?

係咪唔再需要人改？
我搵咗2個朋友睇

其實我覺得又要趕deadline 又盛，上面又話群入面其實好多老師出版社之類的日本人

未必完美但應該唔會柒

有冇文宣group link

同求

有冇文宣group link?
有個大學讀日文嘅朋友話文法冇問題
但睇你內容想講啲乜

落眾志個名
點解會佢地無人諗過去搵倉田徹教授幫手

守るべき物のために 用返漢字視角上會好啲既

其實一直以黎都係關心內容比較多
而家唔係話差，但係冇咩講同關日本人咩事（重點）。

我當台灣報紙突然有一日登左香港人既聲明，大把人冇跟開都會覺得關我咩事，但如果有highlight到佢地（好似今日香港，明日台灣呢類句子），個讀者睇到至少都會望多眼。

日本人話冇問題唔等於成篇野內容都係香港人而家需要向外國人講既野，所以巴絲先會著緊。

[img]圖片網址[/iakjmg]vs

唔識日文只好幫推

大家唔洗太擔心
發夢知情，篇野入面的文法經真日本人睇過執過，內容亦有一班識日文的香港人去搞，亦俾左日本的一些Local KOL睇過。

雖然知道篇文仲有可以改善的地方，但實在無時間去再大執，因為要登報的話，需要被審批同排版。希望大家體諒，背後大家已經好努力去盡善盡美。

希望大家俾d掌聲支持背後努力班巴絲！

點解rie san睇過話冇問題，反而呢度咁多日文大師覺得呢度怪嗰度唔妥

依家已經finalised?

呢篇好左好多
我覺得執下文法都出得街

現場點？有冇人

最新版唔係加左咩

又、「逃亡犯条例」 により、香港への日本人観光客や香港在住日本人が万が一、香港で法律に違反する場合、中国へ引き渡せることは可能になります。

係咪唔係睇同一份稿？
緊張係好事 大家都仲在乎
大家都係盡幫 出一分力
辛苦曬文宣組

無講同日本人有咩關係之餘，最基本我地要捍衛香港既主權同自由民主都無講....

搵大j好過

呢篇好好,就算唔係香港人都睇得明

到底幾時deadline啊？推

希望文宣用呢篇

改啦 推

dead哂啦

如果係講緊樓主個篇就係final draft
講緊係內容不足, 唔係文法生字問題

大j?

唔識日本，幫push

香港人よ怒れ 香港人よ叫べ 香港人よ戦え！自由のために戦え！

我其實都覺得無問題。
當然如果有煽情位就更perfect.
睇到香港學生對自由熱情
但基本上已經好好，
辛苦大家。

利申：日本十年。

日本係一個好靚既地方

係，但一定唔係樓主個版本

完全唔識日文，唯有幫手推

唔執喇，冇時間，唔好再推

推！

有冇喺group入面嘅朋友幫手send比文宣手足？

已經冇得再改，除非你地想遲過g20出

唔好再叫周庭，佢奶日本共產黨嫁

我係google doc見文稿部分係更新中，睇唔到最updated既稿。如果有加番咁說好了，唔該哂巴打

聽講篇文唔係登報即係篇文仲可以改?

登報紙既唔會用です/ます做句尾。
要用だ/である。

周庭啲日文都係有人寫稿比佢架jai你唔係以為佢咁勁呀？

我都係quote 上面
大家都好緊張，係咁睇錯/睇漏野

你話人之前不如自己入文宣組睇下人地落幾多時間心機幫手做實事先啦，好嗎？

你做鍵戰屌人唔使本錢，但亦都對件事無益。如果你有時間不如加入文宣組一齊做好件事啦

如果你講緊上面我post果篇，就唔係文宣組出的，係尋晚draft post巴打既建議
文宣組似乎都截左稿，都冇法

登報嗰篇已經唔改得
網頁版唔知仲改唔改得

求日文tg gp admin or 負責人聯絡我！

我朋友係日資公司工作，佢比過篇野日籍同事睇，佢話好大問題：

1. 似中學生作文
2. 唔夠formal, 冇報紙feel

求幫我推到有人聯絡我！可以搵熟練香港政治日文人幫手改！

都話已經冇得改

又話長文仲執緊...

點都好，多謝曬咁多位嘅努力！個人覺得目的都係raise awareness，就算唔係完美都冇大問題。正如上面有巴打講，能夠一日內完成已經好神奇

只可小執，唔可以大改
因為要過審批
另外，請各位手足多謝下日本3份報紙嘅職員，平時應該要審批差唔多成個星期
今次佢地為咗香港人，一日內極速審批，以日本大公司咁多

咁多繁複程序嚟睇，佢地真係幫咗我地好多

文宣組見到呢到唔該加一加！！！

認同篇文如果可以嘅要改做書き言葉
唔知咁樣算唔算小改
點都好辛苦咁多巴絲努力
一日做到咁己經係奇蹟

唔識日文

幫推

推呀!

唔識日文
推

咁多人比咗/想比意見
又話native睇過, 又話Rie睇過
咁即係呢個post close得

推！！

周庭睇過咪得囉。佢揸旗嘛。
一陣又彈出彈入架啦。

推。

勁呀, 日本仔出名好多原則, 今次肯破例, 難過林鄭露乳媾道歉

叫緊日本朋友幫手睇！

呢個真 似中學生作文
日本報章係用另一個tone 既日文寫
有無識人係日本報章做可以執下0的字句？
日本人好注重呢樣 一比佢見到用既tone 唔岩
佢就唔會認真對待呢件事
會開始用可憐你既態度（亦係睇唔起你既意思）
話晒登大報 一柒就無架啦

但時間唔夠就算啦 都明係好急既

日版既記者稿 你地隨便用

No 公開信只係for喺社交媒體散佈，所以係未有deadline (當然要G20前)

我扔咗呢篇文上去俾大家睇睇先 唔該哂

推 唔識日文

其實主要唔係文法問題 而係內容解釋上唔夠清晰 同 文字唔似平日公開信同新聞用字
不過都無得要求咁多 佢地盡左力就算啦 時間都唔夠

廣告截咗喎
信係未截，但係樓主話眾籌嗰份，應該係指廣告

盡力？？
文宣gp入面有人提過有問題，
不過周庭係到，冇人聽佢講。

救命，個日本人話好核突 今次真係柒出國際

教日文同埋寫一啲喺職場/報紙上用嘅日文又係另一回事
篇文文法上其實冇咩問題
係個writing style比較上少啲喺公文/新聞上用到
日文嘅writing style太多唔同變化，需要長時間喺職場或者嗰個行業入面浸先掌握到100%準確
啲手足喺咁短時間入面可以寫到咁，仲要同規矩多多嘅日本公司周旋到己經好勁
講返聲多謝先，辛苦晒

利申
唔喺tg grp入面 以前喺日本政府做過嘢對日文公文有少少經驗

無人聽佢講 又唔一定關周庭本人事 點解唔係怪全班人而要針對其中兩件anyway, 文宣要幫忙可以加我tg

叫緊日文老師幫手睇
有冇telegram gp link?

你講封信定係個Ad

愚見；
如果係
引き渡せられる
引き渡す可能性がさらに大きくなる
咁樣得唔得？

究竟你地想改信定改廣告，我依家好撚亂呀

廣告係指張poster
琴晚我改完話design未final但啲文字已經final左
所以冇得傾
如果張野真係仲有得傾既我可以貼返琴晚改好既字眼出黎

我見佢個主語都係日本人⋯
咁第二個應該要改一改個形？
睇下大家點睇畢竟大家都唔係native好難做到100%正確
大家一齊傾啦趁仲有時間

4.中国へ引き渡される可能性があります。
會比較自然
唔好意思岩岩先見到個post
利申:係日本做緊野

其實應該出埋英文版

我有朋友係文宣TG群。
佢講提議左好多嘢，但冇人聽佢講。
請問TG群既大家係想件事好定想周庭出名呀？

我朋友形容，入面根本係狗公同女神圍埋一齊。
Ok,因為要借中箭個名嘛。冇所謂。
周庭之前痴日本共產黨都可以不計前嫌啦，
登到報咪得囉係唔係？
但篇文柒丫嘛屌你，大家認真討論時你又唔聽。
一時又話改到一時又話改唔到。
周庭Kiri Wong你兩個想香港好定只係想比男人圍呀？

屌你呢個時候你想搏乜春嘢呀？
呢到個個係到話要改，班友就話問周庭，
你日文咁勁既就唔會有人叫停你啦！！
你有冇諗下自己做緊乜嘢呀？？
有冇睇下人哋提議你乜嘢呀？？

我諗簡單文體點都分到啦掛。
就係因為手足咁辛苦但最後件事柒到咁先嬲呀！

唔識日文幫推，推到全世界

你個fd喺文宣公海定係specific日本嗰個gp先? 公海係吹水傾下大方向&招募特定嘅手足用㗎喎，要具體參與落手落腳做係要入specific細gp

咁而家即係邊個改到邊個改唔到
定2個都改唔到
琴晚漏夜改完poster話因爲再改要重新審批所以冇得再改
而家唔係啦？

喂點解我個版本係搵Rie proofread左？

信可以改
廣告內文冇得改/小改

估計係大group

雖然無可能，純討論：
有無機會登去人民日報海外版？

周庭係自學日文，所用嘅日文係日常生活用到就算
但登報所需要嘅已經唔係N1可以應付到
係要商業日語，高深好多

段文無講清楚"容疑者"既定義
要指出中國本土可以屈你做容疑者再引渡你返大陸

また、何らかの形で、何の罪もない一般市民が中国に容疑者として仕立てられ、本土へ引渡される可能性が懸念されます。

第2段後咁加句會唔會好D

有經歷過610-612都知大gp除咗招募之外係冇撚用

你做咩問一條自己答到嘅問題

唔識日文
不過都推等多d人幫手

咁樣清晰好多

私たちは先週の日曜日（6月16日）香港における二百万人が集まったデモに関心を持っておるグループでございます。
篇文第一句我自己個人覺得太長怪怪地
想問下咁多位高手點睇

呢篇press release個fd話好唔掂喎
有冇人知係咪有人用緊呢篇send俾啲記者

加左好似好D
要唔要講埋唔止香港人,外國人都有可能會比人拉咁?

また、何らかの形で、何の罪もない一般市民や、香港で就労している外国人も中国に容疑者として仕立てられ、本土へ引渡される可能性が懸念されます。

唔好意思,唔係naive,盡力改

你朋友係大谷？
如果有係TG GRP 個班都知周庭無乜落個筆係封信
佢一直都係同報社聯絡多 有掂手既都係落報紙個個poster
堆日文仲要唔係佢寫都唔係Kiri Wong寫既
你不如貼你朋友係TG GRP既野出黎望下

係囉，我都睇唔到佢個fd講嘅嘢

搵soko 和泉素行得唔得？
見佢反送中都出左好多日文post

其實好多位可以執
睇文宣想點啦

我々は香港における今後の自由と未来の行く末に関心を持つ香港人でございます。香港人は中国政府の弾圧で自由を失う恐怖に囲まれています。ここで、ぜひ皆様のお力を貸していただき、香港の自由を取り戻したく存じます。200万人以上という過去最大級の民衆が集結した今こそ、日本の皆様の力が必要となります。

之類...

PUSH

我都覺得要執執...
N2, 可幫手

冇啦，柒出日本囉。
香港人都柒慣架啦

多謝兩位女神搞「小圈子」

高手
我覺得咁樣型好多
推到比文宣睇到

唔識日文就唔好搞咁多野啦

利申 唔識

日文大神
高手終於出現

又黎字海,大佬呀

其實你做乜係咁針對佢地
老實講呢度大把文宣巴打，得你一個聲稱你個fd遇到呢個問題
問你個fd喺大gp定細gp又唔答
你想分化咪直接啲講囉

點呀？護主呀？
呢到講左咁耐有冇人搵過我哋加過我哋入文宣組呀？
日本妹係到改左咁耐，有冇人搵佢Join呀？
有人出到聲講到話有經驗，留埋TG，有冇人搵佢哋？

我係日本既香港人朋友都當呢單嘢係笑話來，
小圈子，圍爐。
我都知痴埋中箭到都冇好嘢架啦。
你哋咁enjoy既咪盡力enjoy囉。

希望盡執

全世界都係自己加入，你有咩咁巴閉要人地嚟搵你加入

利申: 我唔係眾志嘅人，亦都冇同佢地有太多交流，大家都係專注緊做好G20文宣嘅事

簡單速讀左有少少文法問題所以變得少少怪

駁唔到就開始靠屈人護主想模糊個焦點，十足十共狗屈人外國勢力支持嘅技倆

呢度冇大台全部自發呀on9

香港人 小圈子 一盤散沙

邊個最開心? 自己諗下

柒出國際唔係篇文，係比人見到出篇稿都要嗌哂交

咁易分化到既咩！
我依家係屌緊文宣群唔聽人講，
上面留言講咩呀？
「問周庭啦」「問周庭啦」
幾多巴絲，N1,N2係到留言講點改，
請問文宣組有冇人入來睇下講乜嘢呀？
乜撚嘢都話人分化，你自己有冇自信心架？
依家大啦啦全香港同你一早同你籌左500球出來登報，
你對得住大家？？

同時間追留言同tg，個時間又咁緊迫
係咪無可能做得到呢？

我諗呢到留得TG既人唔係巴閉而係搵唔到門路入，
先留TG希望有人加佢哋入去幫手。
唔係巴唔巴閉，而係你有冇心去搵人幫。

其實唔駛推, 比意見同留低聯絡, 因為都無人回應

我都搵過tg grp link嫁
完全搵唔到先係到改多謝絲打幫我地講野

嗱我講多次
我係自發義務幫手嘅普通人，唔係搞手唔係眾志冇政黨背景，所以我對得住天地良心
我上面亦都講咗，如果係要具體參與日本方面嘅廣告內容，係要入去日本方面嘅細gp。
文宣公海亦都pin起哂啲細gp link，你或者你嘅朋友自己唔入喺個公海嘈同埋上嚟連登嘈真係冇意思

N1唔代表識講野
識廣東話都唔一定識演講
仲要係講政治野

留tg嘅手足當然係無任歡迎
雖然其實真係唔會有人add
我都係610-612嗰排識到啲文宣手足先入到去

想入 點入？

利申: N1日語

你講緊邊個group有pin起晒link?
琴晚到今朝我都淨係見到好多人話想幫手日文
但一直被人覆已經夠人

另外究竟而家份稿改成點係咪無人知

我同意你…
乜7都話問周庭仲話佢幫眼睇下都好
如果佢真係咁好就會幫手睇下啦…
但呢到明明有咁多日文好過佢既巴打又唔聽(咁都有N對眼幫緊喎)
老實講個細GRP都真係幾小圈子, 但唔係話男神女神護主
只係唔接受人意見only, 不過而家講咩都冇用, 改好佢先唔好7出國際OK?
好想問多次因為之前冇人答我
Poster → 已經冇得救
長文+信 → 仲有時間救

有冇理解錯?

可參考區諾軒去信日本政界

傻啦大家都係想為香港好。
我有問我朋友點睇，佢就同我講左個群入面既嘢，
然後見大家一邊係到改，但冇人理不得只，
重要話我哋「巴閉」要人搵上門。

我真係好撚嬲！！

D group閂晒唔比人入啦而家, 我諗巴打都係唔知點樣JOIN姐
一係就搵人貼Link

尋日628文宣組gp係有pin起哂啲link，我當時都係咁樣入去細gp

人哋叫我哋自發入呀唔好懶巴閉留TG叫人加。
我都想入呀但佢哋閂曬門點入？？

連登大把日文高手
每段執下 Gr交比你地 岩用拎去用

香港政府は刑事事件の「容疑者」を香港から中国本土へ引渡せるようになる「逃亡犯条例」改正案の立案を提唱しました。そもそも日本刑事法にも通用されている推定無罪（刑事訴訟法336条など）を原則に属さない中国の刑事裁判の有罪率は99.9%であることを疑問すべきであるのみならず、この 「逃亡犯条例」 によって、香港司法の独立性と「一国二制度」がますます中国政府に蝕まれることは明白です。また、何らかの形で、何の罪もない一般市民や、香港で就労している外国人も中国に「容疑者」として仕立てられ、本土へ引渡される可能性が懸念されます。

我都冇新嘅invite link
因為我唔係admin，我真係普通人

真係唔得喎 冇講到事情起未，送中點解咁大影響。仲要寫[完全停止]比人感覺件事已經完，仲要5大訴求得返3個？

因為你唔係女神

你唔好嬲啦，試下四圍問啲手足R link啦，我都係有手足俾link我先入到

咁多人比意見, 留低聯絡, 係咪禮貌都回應一下
又唔知係無追post, 定已經係有最後定稿唔駛操心
搞到一個二個好似自己係到廢up緊

我冇叫人唔好留tg
不過你上面係咁屌人嗰陣都冇留tg

另外唔好覺得日本人=識寫日本新聞稿
我公司亦係日資 所屬部門每個月都要出雜誌俾客睇

但就算係日本人寫的文章 都會被人改到七彩
常見問題都係 語句累贅 文法錯 重點錯
所以大家唔同求其搵個日本人就覺得會改得比文宣組好

push!

其實而家仲趕得切?
我想問有冇人可以整理一下
公開信同AD (即係張poster)
邊樣係改得邊樣唔改得??
咁多留言追唔到post, 求各高人指點

我都係咁問都冇人俾我入果個日本group，話己經夠晒人。上面有人話點解勁人（我自己唔係）唔入group，因為根本入唔到。

同意呀
我做日資既, 有個marketing部門
佢地真係有個rule咩字用得同埋要點寫
基本上日本人都係會錯, 如果唔Pro的話

高手
但外國人好似唔止限制係香港番工既人？
就咁香港にいる外国人會唔會好小小

或者我重複多次，以我理解:
信 = 改得
AD嘅文字內容 = 唔改得

因為AD嘅文字內容再改要重新審批，變到趕唔切出街

張poster冇得改,無美感可言之餘,都帶唔到message俾日本人...

旅行都算香港にいる
一係香港在住の外国人

呢個真係機緣巧合，我都搵唔到方法幫你入，真係要靠符碌

根據我理解 好似就連旅行既人都計埋
唔太肯定

追左陣post, 如果我冇理解錯，細group文宣根本唔想人改佢地嘅稿
就算其他人可以俾意見，都唔會俾你入group, 亦唔一定會聽
呢個現象其實非常符合在日港人group嘅生態，一直都係圍爐

如果肯聽人講野嘅，就放位俾大家入去討論，但預左其他人一定會有意見
始終登報係大家俾錢，唔係小圈子講完就算

篇文上一路追post，一路有人話個日本group度有高人改緊，但係group左冇人走過黎回應，又有巴打喺呢度改篇文。完全唔明而家咩情況。

等我琴日仲漏夜幫佢地改左
(係呢個post既頭幾頁)
個design都算啦
但D日文真係唔掂呢

其實TG傾完Final左再咨詢唔難丫
要趕交貨你可以SET期限話1個鐘之內要finalize, 雖然好多巴打唔同意見但都會集中討論丫
我知大家都冇人分化, 純粹係因為大家有比錢所以覺得出得力唔想7姐
唔好再屌D嬲嬲既巴打

其實我都想知 不過得閒咪改下
end up無用都唔會蝕底既

HI芽菜巴打

Hi

按照個勢，大家可以當啲錢好過俾狗食左
柒啲又唔係完全冇用，當登左就算囉

都話左唔駛再推PUSH, 同改D咩野囉
跟本都無人回應緊, 又唔知最新情況搞緊咩

留名

屌真呀！！

唔該有喺啲小圈子group嘅、同日媒有聯絡嘅相關人事、有份改緊文嘅人update返個進度比我地有夾過錢嘅人知！！！

其實個Group D人都冇睇過呢個post, 改得靚靚都冇用

其實個事實係呢個po開嘅時候，已經過咗可以大改廣告內文嘅時間，所以就算頭幾頁已經幫手改咗都冇用

唔識日文 幫推左先
但借問聲有無修改版？或者修改建議？

小圈子group幾時先望下呢到
我地改得咁辛苦都係唔想香港人柒出國際

無追post sor
有無辦法聯絡到佢呀咁？響眾籌個網度留言？

200%同意
就算內容唔改, 起碼執文法都用少啲時間
至少要做到效果
依家一班人圍爐, 錢又比左搞得柒到時
唔係話你地日文唔好, 但外語依啲野無100%唔該都尊重下人地意見....

因為真係全部人都好忙好攰，對唔住
就算係我呢啲small potato依家都係一路行緊領事館馬拉松一路覆各樣嘢

聯絡唔到啊
英文果邊起碼一直有group嘅人出黎講情況
日文都冇

Momoko睇過話文法上無問題，我都覺得問題不大，只係有少部分可以再細執但唔執都無乜大影響。
不過呢啲公開信，已經唔係我地呢個level可以做到嘅事，內容涉及法律嘅嘢，雖然我以前做嘢有翻譯過法律相關文件，但自問未去到呢個層次，最好可以搵到日本法律界人士幫手執會好啲。

BY Benja & Momo Channel

日本報紙佢地話比左眾志搞呀MA

因為係可以修改既時間入面冇人聽佢地講野所以先可以事後開PO
其實個group冇回應的話所有野都唔會趕得切
已經唔係周唔周庭既問題而係個group本身個氣氛

日本圍爐問題真係好嚴重
基本上講親日本野都四分五裂

咁你係grp到既話 可唔可以send呢個post比佢地睇

我係頭先話喺日本政府做過嘢嘅巴打
我返緊工唔得閒幫手改
有個一個小建議係可以改返做 書き言葉
個人覺得睇落會有impact 啲
可以諗諗

例如轉返做で/ある体
參考

如果一心圍內搞掂佢咁咪go ahead
既然講到native又睇過, 邊個又睇過, 已經proofread哂
開個post出黎釣魚用?

認同
日文grp睇到嗎？？？求下你地睇po啦

講多句
其實唔係文法上有大問題，係行文同內容有不足
就算唔要求非常信達雅
依家呢篇講太多無謂野，又唔中point
淨係咩撤回已經解釋左成段，呢啲野根本兩句可以講完

不過都係果句，個人經驗
呢啲小圈子多數唔會理我地講野，最後肯回一句講唔使你地幫，已經算好

嗱，或者我講多次
唔係我地俾眾志搞
係因為日本報章落呢啲廣告需要法定註冊嘅機構同組織
連登文宣組尋日一時三刻係註冊唔到
所以借眾志個名一用

正路公文就係用である
但佢地用ます です又唔係完全錯

想問下係邊篇,依家有好多篇

唔識 幫推

算啦,細grp唔會俾我地改,放棄吧啦

冇錯，所以我都只係比個建議
因為新聞同CM比較常見都係用書き言葉
係 writing style嘅取向嚟
但依家咁都唔係錯
如果只夠時間少改建議可以咁改
各位加油

推~

似以前係大學寫文多過係報紙睇

Up

不如文宣grp啲人見到上嚟講句話睇到都好吖？呢度好多人唔喺grp

點解可以唔聽人建議咩事

借名同改日文係2回事喎

聽講日文group好撚小圈子wo
個個周庭前周庭後
fd話想幫都幫唔到

咁多位巴絲，唔好意思要大家擔心。

日本報紙嗰邊因為廣告管制嘅關係，出唔到好似NYT嗰個長度既文，只可以用簡單嘅字句出。(讀賣&朝日)
而Japan Times會跟返岩岩finalize左既NYT英文版黎登。
日本文宣組嘅大家都好專注於前前後後同日本嗰邊既email & 校對，忽略左連登呢邊，同咁多位講聲唔好意思，亦都好多謝咁多位熱心嘅巴絲出心出力自發改稿。

有進一步嘅稿同消息會上水同大家講聲。

利申：唔喺日本文宣組

我係寫原文個個
用ですますform係因為我當佢係一封信咁寫
因為係有寫信對象嘅，用ですます禮貌啲
如果用である就可能del返個上款

開頭group入面大家一齊改 我改完 另一個又改返
個個都有唔同既文法 再加埋連登仔去改 跟得邊個
group入面有巴打講有日本人幫手檢查改正 何況最後版本都未出
我印象中公開信係唔放入新聞 連qrcode都唔洗 用嚟網上宣傳
所以大家鍾意點改 用邊編文其實又有乜所謂 tag返 日文既反文中咪得

唔係母語寫點到係怪怪地
睇外國大使館宣傳自己國家啲刊物
中文版本啲中文都奇奇怪怪

我諗唔需要咬文嚼字到用最高標準
同埋我睇讀賣新聞等報章
林鄭月娥標音為（りんて げつが)
確定要用英文？

可以搵和泉素行soko さん嗎

而家唔係文法既問題而係內容大意
個個都有唔同文法但點解淨係得連登仔覺得怪，你地群組入面唔覺

又係日本人睇過就無問題
人地局外人嚟, 實情都未必搞得清楚
日本報紙夠話已經廢案, 港人取得成功

讀緊中日翻譯master
唔敢話日文好好
但可以幫下手
依家仲要唔要人？

搵BENJAMAN & MOMO
或
ANDY 哥

推
Btw 做咩唔搵和泉素行？fb見佢都有嚟612 嗰啲
定都未必同佢溝通得好好？可以搵個香港人識日文再同佢溝通下？

認同可以搵佢
佢跟新聞都跟得好貼
一係我試下去問佢？但我又唔係grp內人 怕搵完無用

香港人からの自由への叫び
日本の皆様へ
香港の「逃亡犯条例改正案」反対デモにご関心をお寄せいただき、誠にありがとうございます。
先日、香港政府は中国本土への刑事事件の容疑者引き渡しを可能にする逃亡犯条例改正作業を「完全に停止した」と発表しましたが、「停止」は「一時停止」であり、「完全撤回」ではありません。「停止」という紛らわしい言葉で、事実が歪められたり正しく伝わっていない報道が多く見られます。実際に、廃案とは発表しておらず、香港政府と中央政府駐香港連絡弁公室（中国の中央政府の出先機関）は「市民に条例を十分に認識させた」上で再び作業を開始することを表明しました。
また、6月12日に行われた大規模デモは至って平和的なものにもかかわらず、警察はデモの参加者に対し過剰な武力（催涙ガスやゴム弾を導入）を行使し強制撤去を行いました。一部参加者は暴動容疑で逮捕され、有罪となれば、最大１０年の禁錮刑が科せられます。ですが、暴動罪はあくまで政治的訴追に過ぎません。しかしながら「逮捕された人を釈放し、暴動の容疑を撤回しろ」という市民の訴えに対して、未だに政府からまともな返事がありません。
林鄭月娥（キャリー･ラム）行政長官は、過去に他の官職に在任の時、「他部署と交渉中のため一時停止する」という口実で時間を稼ぎ、その間に強引に政策を通させたことが何度もあります。香港市民はこの様な不誠実な政府への信頼を完全に失っています。
香港市民からの政府への要求は以下の3つ：
1、逃亡犯条例改正案の全面撤回
2、デモ参加者に対し不逮捕の保証および逮捕者の無条件釈放
3、警察の暴力を調査する独立調査委員会の成立
政府が真正面に市民の要求に応じるまで、自由のため戦い続けます。

［眾籌］日本文宣組回應！！！！！！！

日本文宣組,辛苦哂

辛苦哂各位

前面唔係答過已經俾左日本人嘅老師藝人文化人睇過咩

亦都有巴打貼過rie嘅回覆話無問題

明白大家都好緊張，但組入面嘅人只會俾我地更忙，可唔可以自己追完po再話人？

冇問題
致します已經係謙讓

香港政府は刑事事件の「容疑者」を香港から中国本土へ引渡せるようになる「逃亡犯条例」改正案の立案を提唱した。そもそも日本刑事法にも通用されている推定無罪（刑事訴訟法336条など）を原則に属さない中国の刑事裁判の有罪率は99.9%であることを疑問すべきであるのみならず、この 「逃亡犯条例」 によって、香港司法の独立性と「一国二制度」がますます中国政府に蝕まれることは明白である。また、何らかの形で、何の罪もない一般市民や観光客、または香港で就労している外国人も中国に「容疑者」として仕立てられ、本土へ引渡される可能性が懸念される。

我見到有2篇文
其實要改邊篇

呢個我改好左架
但好似已經冇得返轉頭
anyways貼下先

香港人は戦う→香港人は戦ってる
可以加多句→ 僕たちの未来のため
G20本身都知係世界各國可以唔洗寫？（純意見）
如果係既話可以改成

私たちは、G20サミット（唔要会議で因爲呢個字係多餘)で香港が今どんな問題を抱えているか、世界中多くの国と人々に知ってもらいたくて、議題として注意喚起を促したいと思います。
日本の皆様、世界の皆様、是非ご協力をお願いい致します。

香港が今どんな問題を抱えているか、世界中多くの国と人々に知ってもらいたくて、議題として注意喚起を促したいと思います。

想多啲人知道而家香港發生緊乜事，希望呢個議題能夠喚起大家注意 （開頭佢冇咁強烈同埋個理由好薄弱我改強烈左）

其實比RIE又或者係其他日本人睇過唔代表D乜
利申: 唔知佢乜水

Native佢地冇寫文章既經驗又唔知大家心入面想表達D乜
就咁睇日文當然冇問題, 順口少少都比你pass
所以其實Native check過真係唔代表D乜…
(琴日有巴打都講過提過…)

老師同文化人嘅日本人都唔夠揪？

rie係上面班巴打係咁要求俾佢check我先同咋

追po啦

點會唔覺因為一開始寫公開信果個巴打好似唔是專精日文 都幾中文吓 然後差唔多句句都のため に対する
再講我開頭覺得ですます都好難睇 想改である但諗下諗下係書信 又唔知改唔改好
然後改正案定修正案 之類又有人講過下

其實比起日文文法或用字
我覺得內容先係重點
要知道好多日本人根本唔知個修正案係咩
係咪要解釋下前因後果呢？

其實唔寫文章都得
寫重點比人容易明白仲好

日文上錯少少真係唔係好重要

個人意見啦 其實直接啲講 唔好話佢地知唔知修正案係乜 佢地連我地為乜都唔知 何況日本人又唔講政治 同佢地講有啲似同廢老講 解釋前因後果 未必咁合適
我暫時理解日宣好似想話比日本人知港共政府玩緊曖昧字眼 我地既要求仲未滿足 而唔係解釋
有錯請指出

香港人から民主そして自由への叫び

日本の皆様へ

香港の「逃亡犯条例改正案」反対デモにご関心をお寄せいただき、誠にありがとうございます。

この手紙を通して、「逃亡犯条例改正案」の提出の引き金、「逃亡犯条例改正案」に対し香港人が反対する理由、改正作業「停止」と「撤回」の違い、警察がデモ参加者に対し過剰な武力と暴力の行使、そして香港の市民から政府への要求について日本の皆様にもう少し分かってもらいたいのです。

まずは「逃亡犯条例改正案」に対し、香港人がこんなに激しく反対する理由について少し説明させていただきます。

元々この法案が提出されたのは、台湾での殺人事件が原因です。2018年2月8日、香港人のカップル二人が一緒に台湾に旅行しに行き、13日で台北にある「紫園旅館」に泊まることになりました。不運にも、女性の潘氏は17日で彼氏の陳氏に殺害され、遺体は翌日竹囲駅近くで発見されました。殺人容疑者の陳氏は潘氏を殺した後すぐに飛行機に乗り、香港へ逃亡しました。容疑者の陳氏は台湾で殺人罪を犯したので、台湾でしか裁判を受けることができません。しかし、陳氏は未だに香港に隠れており、香港と台湾の間には逃亡犯の引き渡し条例がないので、香港の方で陳氏を逮捕し、台湾に引き渡すことができません。それを原因に、香港政府は「逃亡犯条例」を成立することを提案しました。

それじゃこの法案は一刻も早く成立するべきではないじゃないか？っと思っていらしゃる方も多くいると思いますが、これからの説明を聞いたら、考えが変わるかもしれません。

まず、この条例が適用される国と地域は台湾だけでなく、中国とマカオにも適用されます。そして、この法案は「一国二制度」の前提をもとに提出されたもので、台湾側はすでに「一国」の前提をもとに提出する法案は納得しないと宣言しました。なのに香港政府は台湾側の立場を承知した上で逃亡犯条例を成立しようとするのは、本当に殺人容疑者の陳氏を台湾に引き渡し、正義を貫くためですか？そうでなければ、この法案の成立には何の意味がありますか？

香港人がこの法案を反対する最も重要な理由がもう一つあります。それは中国の腐敗的な法制と人権保護の欠缺です。中国では共産党が統治しております。共産党は自分以外の政党を排除し、自分に逆らう人や指摘する人を許せない政党です。過去にも数多く政治的な意見と立場が共産党と異なる人たち、又は政府に不公平な待遇を受けて告訴する人たちが迫害されました。そしてその迫害する手段はもちろん堂々と政治犯罪を理由に逮捕するのではなく、大抵は別の罪（例えば賄賂罪、国家転覆罪など）を犯した話を作り上げ、それを理由に逮捕した後私刑を行い、或いは人身の自由を奪い、家族や友人の面会を一切禁止にして、そして「自白」の手紙や宣言をするまではずっと監視し続けます。そんな歪んでいた法制のもとで、引き渡される容疑者の人権問題、そして引き渡しの正当性も酷く疑われます。中国は将来この条例を利用して、香港にある共産党の反対者や共産党が幅広く香港に干渉することに不満を訴える香港人を中国に引き渡し、迫害する可能性が充分にあります。つまり、もしこの条例が通過したのならば、香港人の言論や抗議などの自由が段々奪われることになります。これこそ香港人が「逃亡犯条例」を拒む最も重要な理由です。

先日、香港政府は中国への刑事事件の容疑者引き渡しを可能にする逃亡犯条例改正作業を「完全に停止しました」と発表しましたが、「停止」とは「一時停止」の意味であり、「完全撤回」ではありません。改正作業が「停止」な場合、2020年7月まではいつでも再開することができます。しかも、「停止」になった状態で作業を再開すると、最初の第一読会から始めるのではなく、停止になる前の段階、つまり第二読会から直接始めることが可能です。もし将来政府が「停止」の状態で改正作業を突然再開するのならば、第三読会又は通過に至るまではただ一瞬の出来事です。なぜなら議会では政府と共産党を擁護する議員が多数を占めているからです。だがもしも改正案が「撤回」になった場合、政府が再び「逃亡犯条例」法案を成立しようなら、全て一からやり直さなきゃいけない状況になります。「停止」という紛らわしい言葉で、事実を歪めたり正しく伝わっていない報道が多く見られます。実際、廃案とは発表しておらず、香港政府と中央政府駐香港連絡弁公室（中国の中央政府の出先機関）は「市民に条例を充分に認識させた」上で再び作業を開始することを表明しました。

また、6月12日に行われた大規模デモは至って平和的なもので、参加者たちは武器を一切持ってないのにもかかわらず、警察はデモの参加者に対し過剰な武力（催涙ガスやゴム弾など）と暴力（デモの参加者一人に十人ほどの警察が袋叩きするなど）を行使し強制的に追い散らしました。一部の参加者は暴動容疑で逮捕され、有罪となれば、最大１０年の禁錮刑が科せられます。ですが、暴動罪はあくまで政治的な迫害に過ぎません。しかし「逮捕された参加者を釈放し、暴動の容疑を撤回しろ」という市民の訴えに対して、未だに政府からまともな返事がありません。

林鄭月娥（キャリー･ラム）行政長官は、過去に他の官職に在任の時、「他部署と交渉中のため一時停止する」という口実で時間を稼ぎ、その間強引に政策を通過させたことが何度もあります。香港の市民はこの様な不誠実な政府への信頼を完全に失っています。

香港の市民から政府への要求は下記の3つ：

1、逃亡犯条例改正案の全面撤回
2、デモ参加者に対し不逮捕の保証および逮捕者の無条件釈放
3、警察の過剰な暴力行使を調査する独立調査委員会の成立

政府が真正面に市民の要求に応じるまで、香港の市民は自由のため戦い続けます。

小女不才，只能寫到咁多，雖然小女有N1但由於太多政治同法律用詞，唔排除會有錯既地方，求大神proof read一下，感謝

巴打你有冇telegram group. 我有識平時接觸開呢類型format既日本人已經幫緊手執。希望可以知道dealine同聯絡方式。

啱啱見到文宣組既說明，可能文宣組未必會用呢段字，但都解釋一下，呢段字已經解釋曬成件事包括點解一開始會提出逃犯條例、依家逃犯條例已經無左佢本身既意義、點解hk人會咁反對逃犯條例、停止同撤回既分別、612警察使用過度武力同暴力既事同埋重申返hk人對政府既訴求。如果大家有識既日本人朋友或者有上開D日本既論壇或者都可以試下比呢段文字日本人睇下等佢地對成件事了解多D。

支持埋我既627戰線
學界、眾志聯手支持

【 突發】學界、眾志已經聯手響應627行動！

中環古蹟遊

其實佢真係好好
我見到佢成個Twitter
每日香港既遊行大小活動
佢全部都有講